《為了生存，我在山城採陰補陽》

本故事純屬虛構，一切如有雷同，實屬巧合，切勿模仿。

1
我叫張子浩，山城大學一年級生。不論樣貌、身材均平平無奇，屬於那種丟到人群堆也認不出來的路人。平日看似沉默寡言，雖不至於被人遺忘，卻也被歸類為「宅男」一類。

其實，這只是我刻意為之的假象，目的是隱藏我的另一重身份。

趁著夜色掩護，我悄悄來到了山城某幢建築物。這兒附近有著鬧鬼傳聞，夜深時分很少人經過這兒，更不用說特意來這了。

我拿出一套黑袍和一副白色面具，面具沒有任何花紋，只有用朱砂畫上的「一」字。穿戴好後，我來到某房間前，以某種奇異的節奏敲門。

「孤陰不長。」門後傳來一把沙啞的聲音，一聽便知是羅棠那討厭的傢伙。

「獨陽不生。」腦子雖然想著，我嘴上卻沒有絲毫遲疑地回應。

房門無聲無息地開了，內裏一片漆黑。我知道，這是為了營造沒人的假象，防止外人誤入。

當然，誤入也沒關係，殺了便是。

咁夜出故

2
我緩步踏入，房間傳來一陣陣沉重的呼吸聲。藉著窗外朦朧的月色，隱約能看出已來了十多人，或站或坐。他們與我同樣一身黑袍打扮，只是面具上的數字不同。

「白一，你來遲了。」臉上賤肉橫生的羅棠冷冷道，一股淡淡的威壓自他身上散發，向我壓逼。

這傢伙，感覺比上次見面又強了不少……

雖然還不如我，卻也很接近了。換了以前，我反掌便能鎮壓他，這是因為紅姐賜了他甚麼嗎？

「我知道，抱歉。」我順口說著，隨意找了一處不起眼的位置坐下，默默打量著羅棠。

本來大家都是新人，但羅棠不知道走了甚麼狗屎運，最近居然給紅姐擢升為小頭目，負責管理我們。而且，還能獲許脫下面具，以真面目和名字示人。

只是沒想到，他以前一副卑躬屈膝的樣子，剛出頭便翻臉不認人，我們都不喜歡他。當然，他也不用我們喜歡。

羅棠聞言甚為滿意，沒再追究，也不敢過份相逼。畢竟陰陽宗以強者為尊，「白一」這個稱號，意味著新人中的第一人。

看著他一副小人得志的模樣，真想好好教訓他。可惜，目前他是紅姐身邊的紅人，暫時只能忍耐。

羅棠緩緩道：「人都到齊了，紅姐這次不會來了。這次召集大家，你們知道為甚麼嗎？」

沒人作聲，我緩緩掃視全場，目中露中一絲凝重。

白二、白三……一直到白十三都來了，在場的人都是新人中的精英，平日我們可不會無緣無故地碰面。看來，果然有甚麼大事要發生了。

3
羅棠繼續道：「這次叫大家來，其實是要你們執行一項任務。」

眾人不禁微微訝異。陰陽宗的任務五花八門，一向自由選擇，只要限期內完成則可，而且失敗的代價就是死，所以都不會勉強我們，這還是頭一次要強制完成任務。

白四忍不住出言：「到底有甚麼事，難道是赤龍丸數量不足？還是……終於要與別宗開戰？」說到這兒，不知他想起了甚麼，忍不住打了個冷震，顯然非常害怕。

羅棠搖搖頭，嘲弄道：「別太高估自己了，你認為你有資格上戰場嗎？」

在場各人默然無語。一旦宗門開戰，我們都只是炮灰的存在。即便是我，也只是強一點的炮灰而已。

羅棠哈哈大笑道：「好了，不開玩笑了。山城一年一度的迎新營快到了，這次任務內容是採集新生的紅丸，每人至少三顆。」看著他的肥肉跟著一上一下地震動，我差點要吐了。

此言一出，眾人不禁嘩然。白七首先叫道：「這也太強人所難了吧？以前可是有三個月期限，而且一顆紅丸就可以了。迎新營只有數天，而且三顆也太多了吧！」

白九跟著叫嚷道：「對阿，這不合理。我們要跟紅姐反映。」

白三陰惻惻道：「有著這麼過份的要求，也不知道是否有人中飽私囊呢！」

「你以為自己是誰，也不想想以前是甚麼樣子！」不知道誰說了這句話，我心頭一緊，這群人還不了解羅棠現在的實力，這可倒了大霉。

眼看群情洶湧，羅棠忽然冷冷一笑，眼中兇光暴漲！我正暗道不妙，他已悍然出手！

4

只見羅棠腳步一滑、身形一閃，瞬間便來到叫囂得最兇的白五面前，右手已是抓了下去！

這一抓帶起呼呼風聲，彷彿夾雜著無數鬼魂的呼聲，動人心魄，甚至能隱約看到鬼魂的虛影繚繞！

我暗嘆一聲，只看這一手，羅棠的「森羅手」已臻大成、凝靈初期難有敵手，白五恐怕凶多吉少。

果然，只聽「喀嚓」兩聲，白五想要阻擋的雙手已然折斷，頭顱也被羅棠一把抓住，五道抓痕瞬間深陷入骨，白五瞬間硬生生地被捏爆！

眼看腦漿、血液灑滿一地，羅棠凶威不減，轉身時左手順勢一帶，旁邊的白七未及反應，心臟已被他硬生生地抓了出來！

兩招連殺兩人，羅棠面色不變，淡淡道：「還有人要說話嗎？」鮮血還未自他雙手滴落，掌上的鬼魂已爭相舔乾，看著說不出的詭異。

眾人一時皆被震住，不是被這血腥的畫面嚇怕，而是忌憚羅棠的實力，生怕有破胸開膛之禍。

這就是陰陽宗，這就是現實。眾人不會認著你是誰，只會認著你的實力。

白二的手指倒是微不可察地跳動了一下，看來他又手癢了。這人就是一個戰鬥狂，過往可沒少煩我。幸好他不知道我的現實身份，不然可就麻煩了。

只是白二也不笨，知道現在不是時候。羅棠這招殺雞儆猴，顯然早得紅姐授意。

羅棠冷冷道：「任務失敗的下場，相信不用我多說了。這次任務的確很難，紅姐也深知此點。因此她特意吩咐，完成任務的人，就可成為陰陽宗的正式弟子！」

此言一出，在場各人身軀均微微一震，雙眼放光，連我也不例外。

5
陰陽宗，正式弟子！不知多少記名弟子夢寐以求的身分！

新人加入陰陽宗時，若然沒有任何天賦或修為，只能成為記名弟子。紅姐會傳授基本的修行功法和宗門規矩，然後便任由我們自生自滅。若想要修煉資源或對敵功法，只能透過做任務換取，或是成為正式弟子、領取每月供奉。

我們現在說得好聽是記名弟子，其實說是奴隸也不為過。連名字和樣子都不能示眾，只能鬼鬼崇崇、提心弔膽地做一些最低賤的任務，換取微薄的修煉資源活下去，與奴隸又有何異？

羅棠面上的肥肉不住顫動，興奮道：「正式弟子意味著能有更多爐鼎、更好的功法！更重要的是，你們可以脫下面具，堂堂正正地以真面目、真名字示人！」看著他口沫橫飛的樣子，我想完成任務後，他得到的好處應該更大吧。

看見眾人蠢蠢欲動的樣子，羅棠得意地補充道：「迎新營期間，還要多留意別宗動向，最近他們不太安份，相信到時也會出手。沒問題的話就散了吧。」說完大搖大擺地離去。

眾人徐徐離開，沒人再理會死去的兩人，而是直接跨過屍體，彷彿已經忘記他們。

我走近屍首，拿下兩人的面具。

不是女的，可惜。

6

面具不知是用甚麼材料製成，即便是羅棠也沒能摧毀。面具下果然是兩副不認識的面容。不是因為面目全非，而是腦海中全無見過這兩人的記憶。

曾有人說過，一個人死後若有人記得他，那人就仍然活著。然而不知為何，任何在山城死去的人，過往生命中與其交集的人都會忘記他的一切，所有相關記錄都會消失，彷彿這人從來也不存在。

沒人知道原因，但這現象經過反覆驗證已經確切無誤，這也導致

我猜想，這是山城的某種限制，正如我們若離開了山城的範圍，一身修為便無法發揮，變得與常人無異。

這也導致有修為的人不願離開，以致山城越來越…….危險。

特別是迎新營那幾天。

試想想，如果你不小心撞到的人能一指滅殺你，你還能安心生活嗎？這無關對方是甚麼人，而是自身實力太弱而害怕的緣故。

我沒再理會屍首，緩步走出房間。一切自會有人清理，山城校方可不是普通的組織，甚至比所有宗門都要強大。

這也是平日我們安守本份，老老實實地過活的原因。莫說是日後成為了正式弟子，即使是真傳弟子、長老護法也要乖乖遵守山城的規矩。畢竟，這是由山城所有勢力共同制定，一旦惹出甚麼事，宗門第一時間便是清理門戶，以免落得各方責難。

不過，迎新營就不同了。

想起當初修行的原因，我的目光頓時變得無比冷酷，望向某處陰影，冷冷道：「等了很久吧，出來吧！」